香港五十年代支援過白俄羅斯人

俄國布爾什維克共產革命導致俄羅斯帝國垮台時，一百多萬名效忠者-與「紅色革命」布爾什維克共產政權相反，被稱為白俄人-被逼逃離了這個國家。到了20世紀20年代中期，超過30萬人居住在中國，當時英國殖民地香港是一個高度分層的社會，1949年中國剩餘的許多白俄羅斯人在共產黨革命後逃離了中國大陸。當他們抵達香港時，他們面臨歧視和低工資。港英政府最初計劃在大嶼山為新來港白俄羅斯人興建難民營，但最終決定將他們安置在宿舍及其他私人住所。許多俄羅斯白人以家庭傭工和建築工人的身份掙到了錢，他們還得到了聯合國的補貼。在第二次世界大戰後的幾十年裡，總共約有2萬名白俄羅斯人難民到達香港。20世紀60年代初，聯合國安排，大部分白俄羅斯人離開香港前往澳洲和美國定居。

白俄羅斯人為香港帶黎羅宋湯，因此羅宋湯在香港盛行，而且當時白俄羅斯藉的騎師在賽馬會內叱咤一時，其中一位是蘇芬諾夫

白羅斯

白軍定白俄羅斯人先
白俄羅斯人唔同俄羅斯人
白軍係同紅軍打輸咗嘅俄羅斯人喎

翻譯錯
完全兩回事的

白俄羅斯人
同埋俄國白黨
係兩回事黎架喎

在第二次世界大戰後的幾十年裡，總共約有2萬名白俄羅斯人難民到達香港。20世紀60年代初，聯合國安排，大部分白俄羅斯人離開香港前往澳洲和美國定居。

即係香港有少量住左2-3代嘅俄羅斯人?

呢班白軍黎
酒徒都有佢哋

香港50年代支持嘅白俄係
支持沙皇皇室嘅俄羅斯人
叫白俄係相對於支持共產主義架紅軍蘇俄
係蘇聯建政兩班人打內戰 所以叫做紅軍與白軍之爭
白係指佢嘅意識形態

但白俄羅斯係第二個民族呀Ching

果班白俄，係俄羅斯內戰入面反共派統稱，有保皇派，有民主派，我唔排除入面有白羅斯人，但白俄並不等於Biełaruś

唔出奇
有啲無走到既話

白羅斯人後代

笑死錯到離哂罩

大頭蝦考古

我地有事就唔出聲
佢地一出事就We connect

淨係睇中文唔睇其他語言source嘅後果

點都有既，香港大把鬼佬係港島、大埔個啲地方住

用件羅斯白軍會比較貼切

香港教育係咁上下，巴勒斯坦喺印度旁，印度又變印尼，波特蘭變波蘭，白俄羅斯咪即係白色既俄羅斯人

話人哋冇國際視野

樓主你篇文搞錯晒喎

pin this la